start 和 begin 都係開始，咁兩者有咩分別 ？

有咩情況只可以用 start ？

let’s be堅

Let’s start

好多時英文嘅用字係睇context, 或者conventional用法係點, 未必完全有得解釋, 就算我舉例子都唔會cover晒全部contexts/conventions, 只能靠長期浸淫

例如let the game begin, 就冇乜聽過人用start, 但又可以let's get the game started. 通常呢啲phrase係成句記

睇多啲movie, TV series 可能幫到你

Begin, when used as transitive verb, means "start, perform, or undergo the first part of an action or activity."
Start, when used as transitive verb, means "cause (an event or process) to happen", or "cause or enable someone or something to begin doing or pursuing something."

見到有人咁解釋兩者既分別

憑我自己嘅語感

我覺得begin係講緊 有一件事，或者一系列嘅野，跟住你返轉睇返個起點，著眼點係成件事

Start 係只係開始左一樣野，著眼點就係個起點。

不過有時呢d分別真係好subtle ，未必可以具體表達出黎

同埋我覺得begin 係有少少passive 嘅意味？
Start就比較係主動去initiate

感覺begin係formal過start